{
  "human": [
    {
      "id": 1,
      "question": "食物が消化されるときに通る管のことを何といいますか",
      "answer": "消化管"
    },
    {
      "id": 2,
      "question": "胆汁をつくる器官は何ですか",
      "answer": "肝臓"
    },
    {
      "id": 3,
      "question": "デンプンは消化されて吸収されるまでに、どのように変わっていきますか",
      "answer": "デンプン→麦芽糖→ブドウ糖"
    },
    {
      "id": 4,
      "question": "タンパク質は消化されて吸収されるまでに、どのように変わっていきますか",
      "answer": "タンパク質→ペプトン→アミノ酸"
    },
    {
      "id": 5,
      "question": "脂肪が消化されると何になりますか。2つ答えなさい",
      "answer": "脂肪酸、モノグリセリド"
    },
    {
      "id": 6,
      "question": "小腸の内壁にあるひだの表面の突起を何といいますか",
      "answer": "絨毛"
    },
    {
      "id": 7,
      "question": "肝臓はブドウ糖を何に変えてたくわえますか",
      "answer": "グリコーゲン"
    },
    {
      "id": 8,
      "question": "臓器や筋肉などの組織の中で、動脈と静脈をつなぐ細い血管は何ですか",
      "answer": "毛細血管"
    },
    {
      "id": 9,
      "question": "主に静脈や心臓の中にある、血液の逆流を防ぐ役割をしているものは何ですか",
      "answer": "弁"
    },
    {
      "id": 10,
      "question": "動脈血が流れる心の部屋はどこですか。2つ答えなさい",
      "answer": "左心房、左心室"
    },
    {
      "id": 11,
      "question": "動脈血が流れる、心臓とつながっている血管は何ですか。2つ答えなさい",
      "answer": "大動脈、肺静脈"
    },
    {
      "id": 12,
      "question": "強い圧力がかかるため、壁が厚くなっている心臓の部屋は何ですか",
      "answer": "左心室"
    },
    {
      "id": 13,
      "question": "食後に栄養分を多く含む血液が流れる、小腸と肝臓をつなぐ血管は何ですか",
      "answer": "門脈（肝門脈）"
    },
    {
      "id": 14,
      "question": "血液の成分で酸素を運ぶはたらきをするものは何ですか",
      "answer": "赤血球"
    },
    {
      "id": 15,
      "question": "酸素を運ぶはたらきをするものがもつ、鉄分をふくんだタンパク質は何ですか",
      "answer": "ヘモグロビン"
    },
    {
      "id": 16,
      "question": "血液の成分で細菌を殺すはたらきをするものは何ですか",
      "answer": "白血球"
    },
    {
      "id": 17,
      "question": "血液の成分で出血を止めるはたらきをするものは何ですか",
      "answer": "血小板"
    },
    {
      "id": 18,
      "question": "血液中のうす黄色の液体で、養分や不要物や二酸化炭素を運ぶものは何ですか",
      "answer": "血しょう"
    },
    {
      "id": 19,
      "question": "肺は伸び縮みができる小さな袋の集まりです。この小さい袋は何ですか",
      "answer": "肺胞"
    },
    {
      "id": 20,
      "question": "汗が不要物を外に出す以外の役割は何ですか",
      "answer": "体温調節"
    },
    {
      "id": 21,
      "question": "ヒトの消化管を食物の通る順に答えなさい",
      "answer": "口→食道→胃→小腸→大腸→肛門"
    },
    {
      "id": 22,
      "question": "だ液をつくる器官は何ですか",
      "answer": "だ液腺"
    },
    {
      "id": 23,
      "question": "胃液をつくる器官は何ですか",
      "answer": "胃（胃腺）"
    },
    {
      "id": 24,
      "question": "小腸の一部で、胆汁とすい液が出される器官は何ですか",
      "answer": "十二指腸"
    },
    {
      "id": 25,
      "question": "腸液をつくり、消化した養分を吸収する器官は何ですか",
      "answer": "小腸"
    },
    {
      "id": 26,
      "question": "主に水分を吸収する器官は何ですか",
      "answer": "大腸"
    },
    {
      "id": 27,
      "question": "胆汁をたくわえる器官は何ですか",
      "answer": "胆のう"
    },
    {
      "id": 28,
      "question": "すい液をつくる器官は何ですか",
      "answer": "すい臓"
    },
    {
      "id": 29,
      "question": "デンプン、タンパク質、脂肪のすべてに対する消化酵素をもち、これらを十分に消化する消化液は何ですか",
      "answer": "すい液"
    },
    {
      "id": 30,
      "question": "消化酵素はもたず、脂肪を消化されやすい細かい粒に変えるはたらきをもつ消化液は何ですか",
      "answer": "胆汁"
    },
    {
      "id": 31,
      "question": "だ液やすい液にふくまれる、デンプンを消化して麦芽糖にする消化酵素は何ですか",
      "answer": "アミラーゼ（唾液アミラーゼ〈プチアリン〉、すい液アミラーゼ〈アミロプシン〉）"
    },
    {
      "id": 32,
      "question": "小腸の内壁にあるひだの中の毛細血管では、主に何を吸収しますか",
      "answer": "ブドウ糖、アミノ酸"
    },
    {
      "id": 33,
      "question": "小腸の内壁にあるひだの中のリンパ管では、主に何を吸収しますか",
      "answer": "脂肪酸、モノグリセリド"
    },
    {
      "id": 34,
      "question": "糖があることを確かめる指示薬は何ですか。2つ答えなさい",
      "answer": "フェーリング液、ベネジクト液"
    },
    {
      "id": 35,
      "question": "心臓から送り出される血液が通る血管は何ですか",
      "answer": "動脈"
    },
    {
      "id": 36,
      "question": "心臓にもどってくる血液が通る血管は何ですか",
      "answer": "静脈"
    },
    {
      "id": 37,
      "question": "酸素の量が多い明赤色の血液は何ですか",
      "answer": "動脈血"
    },
    {
      "id": 38,
      "question": "酸素の量が少ない暗赤色の血液は何ですか",
      "answer": "静脈血"
    },
    {
      "id": 39,
      "question": "静脈血が流れる心臓の部屋はどこですか。2つ答えなさい",
      "answer": "右心房、右心室"
    },
    {
      "id": 40,
      "question": "静脈血が流れる、心臓とつながっている血管は何ですか。2つ答えなさい",
      "answer": "大静脈、肺動脈"
    },
    {
      "id": 41,
      "question": "酸素を最も多くふくむ血液が流れる血管は何ですか",
      "answer": "肺静脈"
    },
    {
      "id": 42,
      "question": "二酸化炭素を最も多くふくむ血液が流れる血管は何ですか",
      "answer": "肺動脈"
    },
    {
      "id": 43,
      "question": "空腹時に、最も栄養分が多い血液が流れる血管は何ですか",
      "answer": "肝静脈"
    },
    {
      "id": 44,
      "question": "二酸化炭素以外の不要物が最も少ない血液が流れる血管は何ですか",
      "answer": "腎静脈"
    },
    {
      "id": 45,
      "question": "肺の下にある、肺をふくらませたりしぼませたりするための筋肉の膜は何ですか",
      "answer": "横隔膜"
    },
    {
      "id": 46,
      "question": "肝臓はアンモニアを何に変えますか",
      "answer": "尿素"
    },
    {
      "id": 47,
      "question": "血液中から尿素などの不要物をこしとる器官は何ですか",
      "answer": "腎臓"
    },
    {
      "id": 48,
      "question": "尿は腎臓からどこに運ばれてたくわえられますか",
      "answer": "ぼうこう"
    },
    {
      "id": 49,
      "question": "ヒトの体はおよそ何個の骨からできていますか",
      "answer": "200個"
    },
    {
      "id": 50,
      "question": "ひじやひざの、骨と骨がつながっていて曲がるようになっている部分を何といいますか",
      "answer": "関節"
    },
    {
      "id": 51,
      "question": "骨と筋肉がつながっている、かたく丈夫な部分を何といいますか",
      "answer": "けん（腱）"
    },
    {
      "id": 52,
      "question": "女性の体の中で卵子がつくられる部分は何ですか",
      "answer": "卵巣"
    },
    {
      "id": 53,
      "question": "男性の体の中で精子がつくられる部分は何ですか",
      "answer": "精巣"
    },
    {
      "id": 54,
      "question": "ヒトの卵子の直径はおよそ何mmですか",
      "answer": "0.14mm"
    },
    {
      "id": 55,
      "question": "ヒトの精子の長さはおよそ何mmですか",
      "answer": "0.06mm"
    },
    {
      "id": 56,
      "question": "受精卵が子宮の壁につくことを何といいますか",
      "answer": "着床"
    },
    {
      "id": 57,
      "question": "受精卵が子宮の壁についた後にできる、胎児と母体の間で物質の受け渡しをするつくりを何といいますか",
      "answer": "胎盤"
    },
    {
      "id": 58,
      "question": "胎児が肺呼吸を始めるために、誕生するときにあげる声は何ですか",
      "answer": "産声"
    },
    {
      "id": 59,
      "question": "子宮の中を満たしている液体は何ですか",
      "answer": "羊水"
    },
    {
      "id": 60,
      "question": "ヒトの胎児はおよそ何週間で誕生しますか",
      "answer": "38週"
    },
    {
      "id": 61,
      "question": "誕生したばかりの胎児の平均身長はおよそ何cmですか",
      "answer": "50cm"
    },
    {
      "id": 62,
      "question": "誕生したばかりの胎児の平均体重はおよそ何gですか",
      "answer": "3000g"
    },
    {
      "id": 63,
      "question": "炭水化物（デンプン、糖）にはたらく消化液は何ですか。すべて答えなさい",
      "answer": "だ液、すい液、腸液"
    },
    {
      "id": 64,
      "question": "胃液の中にふくまれる酸性の液体は何ですか",
      "answer": "塩酸"
    },
    {
      "id": 65,
      "question": "胃液にふくまれる、タンパク質を消化してペプトンにする消化酵素は何ですか",
      "answer": "ペプシン"
    },
    {
      "id": 66,
      "question": "すい液にふくまれる、脂肪を消化して脂肪酸とモノグリセリドにする消化酵素は何ですか",
      "answer": "リパーゼ"
    },
    {
      "id": 67,
      "question": "血液循環における肺循環の流れを、右心室から左心房まで答えなさい",
      "answer": "右心室→肺動脈→肺→肺静脈→左心房"
    },
    {
      "id": 68,
      "question": "血液循環における体循環の流れを、左心室から右心房まで答えなさい",
      "answer": "左心室→大動脈→全身→大静脈→右心房"
    },
    {
      "id": 69,
      "question": "血液は体重のおよそどれくらいの割合を占めますか",
      "answer": "1/13"
    },
    {
      "id": 70,
      "question": "気管の枝分かれしたところを何といいますか",
      "answer": "気管支"
    },
    {
      "id": 71,
      "question": "吸気と呼気にふくまれる酸素のおよその割合を答えなさい",
      "answer": "吸気：21%　呼気：16%"
    },
    {
      "id": 72,
      "question": "吸気と呼気にふくまれる二酸化炭素のおよその割合を答えなさい",
      "answer": "吸気：0.04%　呼気：4%"
    },
    {
      "id": 73,
      "question": "吸気より呼気に多くふくまれる気体を二酸化炭素以外に答えなさい",
      "answer": "水蒸気"
    },
    {
      "id": 74,
      "question": "血液中から尿素などの不要物をこしとって、汗をつくる器官は何ですか",
      "answer": "汗せん"
    },
    {
      "id": 75,
      "question": "目の正面をおおっている透明な膜は何ですか",
      "answer": "角膜"
    },
    {
      "id": 76,
      "question": "目の中で、光を屈折させるはたらきをするのは何ですか",
      "answer": "レンズ（水晶体）"
    },
    {
      "id": 77,
      "question": "目の中で、ひとみの大きさを変えて目に入る光量を調節するはたらきをもつものは何ですか",
      "answer": "虹彩"
    },
    {
      "id": 78,
      "question": "目の中で、像を結ぶスクリーンの役割をするのは何ですか",
      "answer": "網膜"
    },
    {
      "id": 79,
      "question": "外耳と中耳の間にあり、空気の振動を感じとるのは何ですか",
      "answer": "鼓膜"
    },
    {
      "id": 80,
      "question": "中耳にある3つの小骨で、振動を内耳に正確に伝える役目をしているのは何ですか",
      "answer": "耳小骨"
    },
    {
      "id": 81,
      "question": "内耳にある、体のかたむきや回転を感じるものは何ですか",
      "answer": "三半規管"
    },
    {
      "id": 82,
      "question": "内耳にある、音を感じる細胞があるものは何ですか",
      "answer": "うずまき管"
    },
    {
      "id": 83,
      "question": "腸などの内臓を支えている、チョウがはねを広げたような形をしている骨は何ですか",
      "answer": "骨盤"
    },
    {
      "id": 84,
      "question": "ヒトのように骨が体の内側にあるつくりは何ですか",
      "answer": "内骨格"
    },
    {
      "id": 85,
      "question": "骨の中にある、血液をつくっている部分は何ですか",
      "answer": "骨髄"
    },
    {
      "id": 86,
      "question": "歩くとき、体重を支える頑丈な部分は何ですか",
      "answer": "かかと"
    },
    {
      "id": 87,
      "question": "骨の先の弾力性のある部分を何といいますか",
      "answer": "軟骨"
    },
    {
      "id": 88,
      "question": "頭骨に見られる、ぬい合わせたようにたがいにかみ合っていて動かない骨のつながり方を何といいますか",
      "answer": "縫合（接合）"
    },
    {
      "id": 89,
      "question": "刺激に対して無意識のうちに行われ、大脳を通らずに反応することを何といいますか",
      "answer": "反射"
    },
    {
      "id": 90,
      "question": "胎児の誕生直前に母親が感じる強い痛みは何ですか",
      "answer": "陣痛"
    },
    {
      "id": 91,
      "question": "へその緒の中を通る血管のうち、養分や酸素を多く含むのは胎児の動脈と静脈のどちらですか",
      "answer": "静脈"
    },
    {
      "id": 92,
      "question": "脳からの命令を体の各部の器官に伝えたり、感覚器で受けた刺激の情報を伝える連絡路となる、背の中のつくりは何ですか",
      "answer": "せきずい"
    },
    {
      "id": 93,
      "question": "体の外部や内部からの刺激を受けとり、適切な処理や判断を行う、脳にある部分は何ですか",
      "answer": "大脳"
    },
    {
      "id": 94,
      "question": "運動や体のバランスを保つはたらきをもつ、脳にある部分は何ですか",
      "answer": "小脳"
    },
    {
      "id": 95,
      "question": "胎児が誕生してから数分後、子宮が縮んで胎盤が出されることを何といいますか",
      "answer": "後産"
    }
  ]
}